\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage{cmap}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{mathtools}

\usepackage{array}

\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\let\phi\varphi

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{3mm plus 2mm minus 1mm}

\begin{document}
\section*{Zadání}\noindent Máme podprostor $\mathcal{A}$ zadaný obecně:
\[\begin{array}{*{6}{r@{}}}
-x_{1} & {}+7x_{2} & {}-10x_{3} &  & {}+4 & {}=0\\
 & -7x_{2} & {}+11x_{3} & {}-x_{4} & {}-6 & {}=0\\
\end{array}
\]
Naším úkolem je podprostor popsat.
\section*{Popis $\mathcal{A}$}Podprostor je zadán obecně. V~takovém případě je jeho dimenze určena:\[
\dim(\mathcal{A}) = n - k,\]
kde $n$ je dimenze celého prostoru (tj.~počet proměnných) a $k$ je hodnost matice soustavy (tj.~počet jejích lineárně nezávislých řádků).

Matice $M$:
\[\left(\begin{array}{*{5}r}-1 & 7 & -10 & 0 & 4\\0 & -7 & 11 & -1 & -6\end{array}\right)\]
již je ve schodovitém tvaru.  Protože má nyní 2 nenulové řádky, je její hodnost právě 2. A~jelikož máme 4 proměnné, je dimenze podprostoru\[
\dim(\mathcal{A}) = 4 - 2 = 2.\]

Jelikož dimenze je 2 tak se jedná o rovinu v 4-rozměrném prostoru.
\end{document}